---
  title: "Икона Божией Матери «Умиление» Серафимо-Дивеевская"
  date: "2017-08-21"
---
  
  В воспоминаниях современников келейная икона Серафима Саровского, которую он сам называл «Всех радостей Радость», упоминается в описаниях последнего периода жизни старца, когда, выйдя в 1815 году из затвора, он стал принимать в своей келье всех искавших беседы и поучения. После совместной покаянной молитвы и благословения, отец Серафим обыкновенно крестообразно помазывал чело пришедшего елеем из лампады, горевшей перед келейной иконой.
  <img src="https://diveevo-monastyr.ru/wp-content/uploads/tilda/447809/pages/2960254/tild6666-3463-4436-b262-393663616133__wf8a6399.jpg" />
